cut左份儲蓄保

要供15年
每月2000
供左半年
尋日cut左
咩都無 點睇

抵撚死

當時點解會買？保險妹？

On9仔

Cut得好
儲蓄保跟本冇用

on9 仔 供左幾耐

代公司多謝你
同買樓撻訂一樣

12000 有無玩過一q

供15年
月供股票好過喇 幾時走都得

on9 先買
根本係有多餘錢時
為小朋友個名做先有意思

On9做咩會供15年咁耐

咁你當初買黎做咩？
唔識做長遠Planning？當玩玩下？

應該有少少錢拎得番？

睇錯供左15年

3年plan 就話供埋. 15年 有無中出

半年cut左 , 算叻仔喇

101 plan?蝕幾多？

買嗰陣Agent應該有gen過illustration俾你睇
講到明回本期幾耐同之後嘅滾存收息情況
再俾足21日冷靜期你
你而家先黎cut真係冇人會可憐你

快啲跟連登啲股神買月供股票啦

理論上，儲蓄保係比D唔儲儲錢既人。佢其實回報差不多無回報

如果係人籌加危疾，背後top up rider吸引，個額細都可以當擺銀行食低息定期，槓桿細但又唔係無，個額佔你15-20%好啦

但如果完全唔想掂槓桿細嘅嘢，早cut係明智

我覺得 毒撚一條友既 係買份住院就足夠

覺得需要逼自己儲錢
但朋友話中銀有零存整付
一年起 都係個個月自動轉帳
咁我要份儲蓄保就無鬼用啦

因為我好大洗
所以而家做零存整付逼自己儲
係我蠢 之前以為得儲蓄保可以逼倒自己

真絲黎 簽左份單毛都無比條我

半年嘅話唔使諗。即cut

如我係你，我諗兩個方法
1. 搵個信得過既人幫你儲...都係每個月幾多錢咁....當然佢又係隨時比返你你都係無定力
2. 有D買基金既可以隨時拿錢，但最少要供兩年先可以拿返晒...同金額唔係低....當然你一大筆掉落去基金你都可以隨時拿....

買嘅時候條jer 有幾痕？

agent袋哂12000

供15年

老老實實，今日都唔知聽日事，我絕對唔會買呢D要供咁長年期既

供15年
比個靚女你氹兩氹落搭？

月供兩千咁癲

你本身又唔係股神
供開咪供埋 好過蝕咗12k

你儲果24k 一年
當你收股息5%
12k都要計五六年先有哩個數

你畀人呃啦
我買咗份供五年就一世免供
計返利息4-6% (紅利有影響)
好過供強姦金

你唔中意儲蓄保 唔想比agent 賺佣
一早就唔好買
又買又cut 本都蝕埋
明顯無權衡過 cut單唔cut單嘅影響
為cut而cut 蝕到得個吉

我月供千3 要供25年 已供5年
當初剛畢業去開銀行acc出糧 之後就俾人氹左供儲蓄保 佢一開頭講得好好聽 話同我傾下關於儲錢嘅計劃

如果唔睇Rider
其實冇咩吸引

其實有咩保險係供得過

早cut早著啦，得半年
再供落去踩得仲深仲難抽身，到時一路供一路屌為乜

唔知咁講岩唔岩
但唔放棄呢12k
我就要再掉348k落去
15年後就黎40歲 有無呢36萬好似都唔係好重要
要用錢既30歲果時結婚生仔就反而無得用 （如果嫁得出）
我都認係我衰 無好深入諗清楚就買左
所以希望記住今次教訓啦

買保險就買保險
投資就正正經經投資

自己懶溝埋兩樣野合埋眼俾錢就想有回報就要承受相應後果啦

仲要供350k，cut得好啦

下次醒水唔好買喇仲買咁大額
記住提埋身邊朋友添呀

危疾，因為有槓桿，唔駛你有事先黎冇咗一大筆錢

講笑咁講極端嘅你供完一日驗到中招即刻攞十幾個

慘
好處係你而家拎唔出黎亂洗錢20年後有筆錢比你用
如果我供左幾年就唔會cut喇..

25年 供樓咁供

尼d 儲蓄Plan係用多餘錢玩 用處好過強姦金
不是唔係長期供 個人覺得有d唔儲錢ge人
供3-5年已經好盡 之後d錢先滾

因為你供完15年 d錢都蝕曬
仲要等d錢滾

我都係第一年做野買
不過係我on9自己約agent買
利申：真絲 agent都係女

我都有個fd sell 我買 一個月供兩千 供5年 第7年先拎得返 唔拎就碌上去 有無伏

驗到攞到都無得享啦 如果想滾大係咪股票實際d

人生最等錢使就係年輕時
拎左筆錢俾人扣住，買樓結婚生仔都唔用得

退休有息收? 退休果陣d錢都唔知貶成點啦屌

痴線 尼d產品邊可能供咁耐
就算自己係大洗 都唔會供咁耐啦
d錢唔滾 根本同掉左錢冇分別

大佬呀危疾會好返㗎
股票可以滾細添

Cut得及時 半年姐

你買儲蓄保其實有佢用service，保險根本唔係用黎賺錢

不過我都唔會買儲蓄保，依個最on9

其實我果份係保險公司買既純儲蓄 2000一個月

我另外仲有買純人壽 危疾 同 住院 加埋2000一個月
好似供15年就供完用一世 （不過個額唔係好大） 危疾果份好似可以病2,3次
全部寫阿媽名驚touchwood早早死左無人養佢
買個安心咁啦

第7年可以拎幾多先?
所謂唔拎就碌上去 係指你65歲可以再拎一大舊錢?

緊係伏啦 真心朋友

好耐無見

供儲蓄保定供股票好？

你斷咗儲蓄就算喇，let it go
其他真係唔好亂咁郁喇會蝕咗個本

而家就係咁諗
所以又無話覺得好心痛 買個教訓

Ching你講完伏就拍拍屁股走想點

你唔死可以擺到100歲
個回報表有寫到有幾百萬滾存

你keep住筆錢齋抽紅利就得

諗就有，擺咁尻多年

有咩好多講？

你都on9
知唔知點解

巴打講得有道理 其他人壽個d真係避免一時之需
但係儲蓄保 本身只係好過強姦金咁解
一定靠自己升職+投資

唔識追post定盲呀 上面啲巴打咪講晒點解囉

廿五年果位就心痛喇
你小事啦12k

玩保險最多玩3-5年果類，咁撚長九成係留比仔女架啦。

我18都開左供15年
而加23先供左5年.. 果時比親戚介紹供
成日話放銀行無息 不如分開放第2邊供夠年數唔CUT佢咪慢慢滾
我都係比年費 一到年中就比成萬2蚊

我18都開始左供15年
錯字

啲錢睇得唔郁得 究竟啲錢仲係咪自己呀？

係囉 但供到15年拎 都係拎番果本金多果雞水少少息咁大把
一買左呢D 感覺無得翻轉頭
唯有慢慢供

唉我都買左20年儲蓄保，又係俾朋友sell，就黎供左一年，每年供萬9，我話想cut果陣佢係咁說我唔好cut，但老實講一開始舊錢鎖死左勁慘，回報又低。

連登仔講得啱，買保險說買保險，最跟要槓桿高，特別係嗰d儲蓄危疾，保你4-5次中間又有等候期但你就俾緊4-5倍價錢買，正常人邊claim得到，咁我寧願一開始就一炮過大額或者供少d嘅危疾啦

Btw，呢排有間網上保險好似得槓桿大嗰d保險，買唔買得過？

供完十五年仲要繼續擺先等到佢升值呀 唔拎得架啲錢

廿五年個巴打 就慘
繼續咁供 個agent就fat fat

係囉...
所以計落真係供到老都未拎到錢

其實果時你唔交錢就得 佢自動cut架

依家d agent咁撚狼
個個都十五年二十五年
痴撚線

回本期幾耐？
供完唔代表回本，通常要放多兩三年
市況差齋靠保證回報既話要放多七年

樓上問點解伏，明白未？

但係你供左75000啦 繼續供啦

咩點解果條友都on99 洗撚理佢咩

得呀，直接下年唔交就可以，但會蝕19k

係呀 點都供埋佢呀 都5年啦
我另外都仲買左一份15年既危疾
感覺危疾都仲有D用..

其實做到你預期回報 而中間你係有錢供 係無問題嫁喎
但你中間啲時間係等錢黎結婚買樓生仔既
咁就話有問題ja
如果唔係啲錢 確實係放係銀行晒左
你話識買股票/投資其他野又另計啦

咁咪19k囉 你試下供到第十年 190k先啦 到時你真係後悔點解19k唔斬

拿 危疾醫保呢啲一定要買

話銀行無息但流動資金總要有呀

痴線
儲咩鬼錢, 今朝有酒今朝醉
錢唔洗左佢唔係你嘅

供過份5年嘅
一個月二千

依家第八年
就快第十年拎返本

你18歲果陣係唔會預期到自己30歲會用錢
所以呢d野買長年期係伏

除非筆錢係閒錢
但既然係閒錢就更加唔需要拎去供呢d無聊野

究竟儲蓄保岩咩人買？我真係唔撚知

傻鳩咁就送左萬2蚊俾人

無錯 果AGENT一開頭都叫我買D投資類型
果時先18 岩岩先開始全職工作 我同佢講邊有錢 供份儲蓄都難
最後就買左危疾同儲蓄 各15年

唔郁得既資金仲叫儲錢？

啲agent真係狗黎 絲打以後睇路

其實而家買保險唔經agent仲好

佢仲成日話做翻個年度報告 約出黎講
次次都推 反正我聽完都唔明

有巴絲講得啱，保險還保險，投資還投資。

唔好將兩者溝埋。

你本身冇供開，仲要供咁長年期好易乜都冇。

我係寧願一次過放一筆自己可承受到風險嘅資金落一啲基金或股票做投資。

啲錢隨時都可以拎返出嚟嗰隻。

好過keep住供，但斷供就乜都冇嗰隻。

傻左半年起碼而家醒都好
小心而家D保險狗好多花臣

咁其實又唔係真係好多錢
不過依家都好少話供十年以上嫁啦
多數3-8年
但要睇返幾時回本 幾時做到幾多里
成日話5-6%年回報係講緊放30年以上

我又覺得其實唔洗聽連登仔鳩up
以為買左正on9
如果平時冇儲錢習慣 又唔識投資
硬性每月2000$有咩所謂
大前提當然係多餘錢
如果呢2000$會影響你日常生活就話姐
個個淨係識話買股票好過
一定穩賺架？
理財都有好多種 多元投資冇咩問題
你咁cut左仲on9

係買都揀啲短年期啦

真係咪理佢

連登仔個個都股神嫁啦

其實最好就睇「保證回報」就算。我嗰啲乜野紅利，你都係當0就算。都唔guarantee

明智嘅決定

呢個真
而家睇返自己份單，如果第日紅利無派足100%，每次都陰d陰d嘅話真係唔洗講有咩回報

有份保單十幾年前....供了3年左右，宜家都有得囉翻喎⋯⋯

積少成多呀 2000蚊一個月係少呀 但一年睇就2萬4 ，十年就廿四萬呀大佬 幾廿萬供落去 十幾年都未拎到出黎叫投資？

其實保監有睇住個非保證紅利
要求返啲公司公佈每年啲回報做唔做到預期
咁唔guarantee就唔一定做唔到既
但買個陣要小心囉

不嬲保證回報cover唔到你個本金 佢個非保證 任佢up

匯豐出左隻新PLAN幾正

供5年 入場費total 至少65000蚊 (月供千一到)
第8年已回本
供5年後如果放15年
第20年筆錢預期可以DOUBLE
30年3.5倍

理申SALES

你嗰隻係唔係只供3年。就滾存嗰隻？

樓主嗰隻係要keep住供，中間斷供就當cut保單。只會賠好少。佢供一年都唔夠，可能係乜都冇。

搵食行遠啲啦

你買左未

傻仔 要搵食留左TG啦 大把客SELL

上網睇就覺得買完on 9 個個就話拎去投資 買股票買基金
買股票實賺咩 買咩版塊 買咩市場 黎緊經濟周期點。自己答下自己先啦。個個做法都唔同。實賺？ 比只Number 實爆升？ 睇下財經台啦
一年供得萬幾兩萬有幾多姐。你人工唔加架咩？加人工 咁就佔得小啦
淨係聽連登仔講自己唔諗下 成班學生

20年double，通脹都差唔多double wo ching

是旦啦 睇樓主又要買又要CUT已覺唔識理性消費
唔儲係d plan度咪又係轉個頭洗晒或儲一排拎晒去旅行

咁你買撚左未呀 講到咁正

貼張單 + user name黎比眾巴絲睇下先啦

其實我都唔算cut既
Agent話唔洗簽野
唔比錢就得
我就咁停左個自動轉帳就算

無比人水嫁可？

自己買撚左先好講幾正幾正啦

成副身家all in晒去買未

無伏! 我到係呢一種
其實隨時可以拎返
但5-6年先打和唔蝕本 (睇紅利, 因為紅利無保證)
第七年起每年都賺
睇下你儲幾多年, 幾十萬到過百萬都得
點計都好過mpf
但供完一份有個保障就算
唔好追供
我份已供完, agent叫我加碼, 但我唔理佢
一份就夠成世用, 唔好忘記仲有強姦金

白紙黑字cut安全啲喎
到時agent屈9你唔供就中伏

係 唔比錢就得

我係唔想再壓住舊錢
諗起第時等錢洗果陣睇得唔用得
都無話一定拎去買股票
但供左好多年既巴打唔好心痛 我係你就唔會cut喇

就咁口頭就cut得架？

咁樣張單可以復效

即係你預第十年就會退保 拎晒啲錢出黎？

一般黎講保險儲咁短時間個回報都唔太好

你再細分一半供股票可能仲好

on9 先買

我啱啱買咗隻基金。每個月派息。平均8厘息（年息）。一筆過，唔駛月供。
Anytime可以拎返出嚟。
只不過，係第一至第五年拎出嚟要罰6、5、4、3、2%當時金額。

硬性儲錢
人唔笑狗都吠

供款期內拎錢走要罰款呀
你敢保證呢十幾萬十幾年內你唔用？

洗撚理佢咩 人地講儲錢 佢就講炒股

巴打 其實係唔拎得錢

自己開多個銀行戶口有入無出好過
又有彈性要息可以做定期

儲蓄保要買只會買中人壽

買之前要諗自己係唔係可以每月供到。如果唔係嘅，就唔好勉強啦。

我蠢唔曬
打完電話講 係whatsapp問多次
佢答我yes

危疾點會一日就有得claim
唔識唔好亂up

原來咁多水魚...
供十幾廿年做乜?
呢一代啲agent咁無人性
廿歲出頭, 買份保險供三五七年真係一世無憂啦
供廿年嗰啲係咩事?!

千幾二千蚊 邊個會供唔起？ 只係值 同 唔值

呢個係真
突然失業咁計就玩完

咁你覺得要供幾耐先claim得😀

供到退休嘅話我供永明MPF仲好

有啲真係有錢就洗嘅人⋯⋯ 就算賺將多，都可以冇曬⋯

想問吓 供危疾保係唔係一般都要供15-20年？

睇你買有儲蓄成份定就咁消費型

供15年真係好撚耐⋯⋯⋯

有儲蓄成份

呢個真
廿年係咩玩法

想知？

拎得
你睇番回報表就知

三年後份單就有現金價值，cut單會有錢收
但係係好撚少

所以有樣野叫回本期，即係cut單現金價值>你供款總額
基本上一定長過供款期

即係你供十年，可能十二年先回到本，仲未計有合理回報
十二年講緊係計埋非保證紅利，即係睇市況而定

保監規定一定要公開保單非保證回報既歷史達成率，大家可以上番自己個保險公司網login睇
如果唔高既話祝你好運

點解我咁熟？你估我未供過？

好似買完有等候期，驚人明知有事先買，我有份危疾都係咁

25年
人都係都得80歲命
當你畢業18歲 都成43係咪弱智
斷供啦

你所講既好撚少 咪即係無囉

我供左一年萬八蚊 現金價值100蚊都無 叫唔叫有得拎呀？？？

買份五年嘅
再望返自己户口
夠比兩年嘅先好買

人地買份儲蓄保目的就係儲錢
買之前唔衡量下自已支出
冇得怪人

20-25

15都好崩潰 25真係

向前看啦 向後望你只會覺得後悔

加油呀 巴打

唔cut保單啲錢都要15年後先拎得返，到時拎返都唔一定有錢賺

你要供幾耐

半年算好彩夠快

係叫儲蓄啊on9

會突然唔想供係因為諗諗下如果我裸辭就要除左生活費仲要準備埋供儲蓄既錢 好辛苦

不過我就係你講果種有幾多洗幾多既垃圾
所以而家就轉零存整款 每個月6千

有隻人壽保單
儲蓄部份可以5年供完 加危疾保障
危疾呢PART係消費成份 唔會幫你儲起佢 可以供到65歲
唔斷供 一中危疾就賠 你死左果舊錢

8千幾蚊供左4年想cut
留留名先

不過危疾嗰part會年年加價？

我啲儲蓄拎得出黎用架喎

供3年去保險,不如一炮過買5仔收息

會 去到4 50歲就大福加價

15年拎得返係純人壽保單 保額大 拱桿大
真係有細有嫩先會考慮買呢個 或者你好有孝心

巴打快啲走呀 啲保險狗會咬你有風險 會跌

咁都好啊堅持倒咁耐

保險狗

所以一早講左係閒錢
本身唔儲錢又大洗既人係會預左洗埋佢
宜家儲起左 到拎得番咪係一舊錢囉
如果唔係閒錢就咪學人買
買邊份保險之前都應該有考慮過自身因素
但唔需要笑人on9
宜家就係好多人聽你班連登仔up自己斷供仲蝕

之前間唔中有儲蓄保po都成班agent話幫緊大家儲錢架

係呀，儲錢儲到要罰尻我錢呀屌你老母

建議現在要供儲蓄保險十五年以上, 供款五年以下嗰啲全部斷供, 你哋當年係畀人呃, 唔值得再供落去! 買一份供五、七年嘅保險代替!

你個額好似暫時最大

我8千幾一年

唔會加架
你頭5年供得越多 你個保額咪越大 睇budget
你個死亡賠償慢慢滾大

老豆5歲開始幫我供，一期2萬幾，到18歲之後就自己供翻，供到30歲就唔洗再供可以繼續滾，如果慳D洗40歲都可以退休，多謝爸爸高瞻遠矚

屌我果份仲大

上面咪有巴打講囉 有咁多閒錢洗供呢份閪野？

細細個開始供唔同玩法 廿鳩幾歲先開始供真係on99

幾多

係呀，儲錢儲到要罰尻我錢呀屌你老母

提早攞出嚟仲要少咗
真係多謝你

如果個儲蓄保係有用既就好既 不過15年就多咗。
多數都係5/10。
之前供甩咗10年儲蓄保（$800/月），筆錢都未拎返出黎。
反正佢一路滾，我又有份保包我，無所謂。

我係供醫療儲蓄保（包入院，海外留院，意外，急性病）

斷供再重新出發啦
買依d儲蓄保=養個保險佬25年
3唔識7 不如養我

知道自己咩事就得。唔需要太介懷

咁不如供0003

8千幾一年都OK
開頭以為你月供8千幾

儲蓄計劃用月供好on9
月供交嘅總保費會係年供計大約多8%
即係無論你個儲蓄計劃回報幾多都好，供款呢段時間一定蝕到PK

屌之前番工開戶比佢係咁sell我買份危疾加儲蓄，果陣岩岩出黎做野諗住有份危疾都好，但依家愈諗愈on9，每月供8舊幾，保費10皮分10年供，依家供左兩年，依家拎又咩都無，要回本要第20年，有賺錢已經要50歲

儲蓄正常揀5年
點解會㨂15年
危疾個啲早買早中唔洗供就話攤長黎比姐
你似比人呃 儲蓄供款期愈長 佣金會多啲

保額大唔大先 10皮 你有危疾賠到50萬都唔錯

弱撚智
咁樣就叫儲錢？
依家cut仲on9多次

19歲第一次去開銀行戶口時，比個女經理哄左我月供$5xx，供10年，供左一兩年覺得有d晒氣，不過差3年就供完，算

Btw佢d所謂紅利真係少撚到呢

佢果D一黎就講明得15年

唔好響度講股票 會比啲agent咬

一睇就知恆生

你依家唔覺自己on9
四年後掉左十萬八萬落去，發覺依家斷供剩係拎得番一萬幾千

你仲有十年供

你同女友見工作穩定想買樓或結婚
你諗起呢筆錢，如果可以用，你裝修雜費又鬆動好多

但你唔可以，而且下個供款日又到，果度又幾萬

你拎份回報表出黎，發現供完十五年後，你筆現金價值仲少過供款額，你要放多兩年，但果刻都只係回本未有回報

而到時你已經三十幾歲，可能仔都生埋

你仲發現原來買樓有樣野叫ML account，你果筆供款掉入ML可能仲好

諗諗下，收到SMS提你供款了

你覺唔覺自己ON9?
唔重要，因為你已經走唔甩

只怪樓主傻仔 未供夠10年都一定回5到本 自己又要揀長期儲蓄

全中

睇完你地講想cut左份供左4年total 3萬幾既儲蓄人壽唉

啲保險狗走晒

你咁近期買買點會冇
你話好耐以前 十幾年前就未必有咁多款
依加啲花款多到你都估唔到

我都係 冇cut到

人壽唔同儲蓄保險喎巴打 人壽有病可以用 儲蓄保唔得

根本買儲蓄保險頭十年都係貼錢俾保險公司養班保險經紀個個月出公數去旅行同大抽獎.十年後先開始真正有回報.

好似差唔多40萬，我都供埋佢架啦，到時50歲拎番比d仔女算拎番都係十幾廿萬

即cut啦

人壽係死左先有

唔係叫大家係唔係都cut
係叫大家根本唔好開始買

買左既，自己諗
供得呢d野，大個仔啦，識衡量

Sorry真係笑左
買之前見倒你個reply應該會收手

我媽都有買儲蓄 一炮過比
其實我覺得係岩啲唔識股票 又唔想放銀行蝕利息既人買

佢中學都未讀完

唔知..我果時2014買...

原來仲有人會供15年

係呀! 最大好似有首年保費50%
每年仲有佣分, 但年年減少,
幾年後就無晒, 到時會再call你加碼

我供25年

可以供到65歲 最長47年

買股票其實唔洗識 依家叫你買仙股 玩牛熊證咩

月供0003 0005 呢啲年年派息派紅股啦 啲錢仲可以拎出黎

見唔少客幾球幾球咁買保單 唔通佢地又ON9架咩

唯有當係mpf咁供

咁岩有個fd想買又唔知點解釋比佢知 搵日掉依個post比佢睇

買左就唔好諗咁多 向好方面諗 好過放係銀行蝕息既
不過供15年個回報升得好慢
佢份建議書有冇話幾時回本

出黎做野咪咁撚戇鳩啦 你見果啲客會唔會月供1500蚊 供15年呀

人地係一野full paid架大佬 玩法唔撚同呀 摺埋啦撚樣

點解唔學老一輩月供5號

係呀 我都照供緊 無理
佢果份野我聽極都唔明 佢講到出神入化咁
又話唔知要睇幾里息 又唔知點樣可以係第5年之後每年有個唔知咩錢係幾百蚊 慢慢比番你

想問下，之前女友幫佢同事老公買左份儲蓄保，話一次過比一年供款平d，其實係咪真係咁so，定係sales份佣會大d，不過我女友唔識儲錢，所以我唔反對佢買

我講完即刻收負皮啦

5號仔派6%息，儲蓄保邊度有

一次過比一年係平啲啲 但你第6個月想cut果陣 就蝕左一年既錢

90日等候期

老實講，你cut單唔見個12000，你唔買份野都唔會儲到
即係你損失左一筆唔存在既錢

個幾百蚊我諗係紅利？？
你得閒約番個agent出黎 叫佢講下份保單近況比你聽啦
睇下個回報同你買單時份建議書大唔大出入
自己錢黎 唔好唔理呀

其實買十年美債而定2.7%孳息率同樣擺十年都有3成回報啦.

係 我都有時唔明會搵番佢問清楚 畢竟買果時同之後點都有出入
係有D擔心 不過點都會供埋佢就真

我都覺 死港女可能買下衫食下飯 去旅行又洗多左咁

年繳比月繳平大半個月
保險佬份佣年繳咪年出 月繳就月出

起碼ig多左d相

啲錢洗左食左又係無左 ；啲錢供左落去又拎唔到出黎 咁叫唔叫洗左呀

你人工有幾多

呢個po 好多保險agent 冇料係度撐，亦有一批對保險冇認識既人係度扮專家

我仲on9 我有一份月供$233 供25年 個時岩岩中學畢業比個呀嬸sell 供足25年都係得個7皮幾野 諗起都覺得自己on9 今年第7年 斷又唔係 唔斷又唔係 好在只係每個月兩舊水

咁保險佬咪應該prefer月供，每月有佣收，唔洗等一年

大家識幾多咪討論下睇法咁
做user 講下review 唔通要考曬牌先有資格講
都係想幫手諗下姐

等我解密啦

年供佢一出就出一年佣，月供就分12 個月
但既然年供會平啲咁agent 份佣咪少左？冇錯，所以好多保險公司出佣果陣會有extra 10% 作補償同鼓勵sell 年供

有咁上下身家個d個個都買好大保險，有d仲半副身家咁買
反而窮撚，一個月用500，1000
占收入1/20 or 1/10咁儲錢就好似蝕到入肉咁手

你唔儲個5百咪又係食撚左

買股票，500你買到d咩
儲到差唔多，你又想旅行，買咩春股票呢

月供233蚊 但要25年...

佢地prefer年供啦 再keep住每個月做新單
月供佢地先得一百幾十

原來係咁姐係年供既話，保險佬可以即月一炮過拎一年佣，唔係年尾先出

供左四年
唔cut la
又唔係等錢用

你識cut lost其實值得讚

早幾個月買左25年危疾 每月千二 佢話供完25年唔拎番唔供都可以一直保 個陣諗住病痛呢啲野好似買長啲都無所謂

25年入面你會好需要每個月呢幾百咩

上面有巴打講左d大戶一炮過比同窮撚月供唔同玩法，姐係要窮撚月供不如咪撚買，無理解錯的話

儲蓄定保障單先

寧願買儲蓄醫療 都係on99架啦 但都叫做有事起上黎唔駛成碌鳩咁棟係度

cut得岩 2000 月供高息銀行股仲好

想儲錢又想有需要嗰陣拎嚟用就做定期
雖然回報率好低 但起碼彈性高好多

危疾呢？
俾你地講講下，好似中左招
危疾我供15000一年，廿年斷，保額好似有百幾萬

其實閒錢，月光族可以既
但影響到生活就唔應該

係呀,不過有錢佬從來買保險都唔係買儲蓄保險囉.好似我老細每年都俾十幾萬同佢部勞斯萊斯買保險都唔會俾一豪子買儲蓄保險.要賺錢佢搵IBANK同佢搞得啦駛鬼搵D保險經紀咩.

危疾唔同 愈長愈好
出左事唔洗供

CUT左仲ON9老實講

15年
點解會有咁嘅想法

唔好個連登仔
到你有事，就屌你唔買保險
無事時就話保險無用

危疾唔好亂cut，除非你真係等錢洗

原來有人同我一樣，供25年。
每個月平均1xxx
岩岩出黎做野，因為一個中型既病入左醫院，咁岩阿媽有個朋友做保險，比個呀嬸就推銷左

依家大個睇番，真係智障先簽。

佢地買萬用壽險
買完再貸返d錢出黎做投資
賺息賺人壽賺埋投資回報

不過連登仲停係儲備保險到，儲得多又去唔到旅行
儲得少又屌無用

仲供5號?供都供2 3 66 823

從來都係分散投資 why not both

正正經經唔係打住旗號話同你賺錢個D保險其實無問題的.因為大家清楚個保險本質就係買個安心,萬一出事都有返舊錢補償,因為你出事保險公司其實係會輸錢的.唔同儲蓄保險咁保險公司賺硬你.

有儲蓄成份嘅保險全部係垃圾
保險一定要買冇儲蓄成份

儲蓄保=幫人供樓

每個月少左1000會買唔到月供股
咁窮，仲sell你，佢地都幾仆街

保險狗又賺

咁人地都係一lot過去買。你叫窮撚每個月供1000都死啦。供得嚟貸款可能貸幾蚊俾你⋯咁⋯幾蚊可以做咩野投資⋯⋯

儲蓄保嗰啲⋯每個月供，仲要供十幾年嘅⋯真係唔掂好過掂⋯⋯

供左7年

我諗你應該唔知供咁多年既儲蓄會有好大既人壽保障
如果101保障個堆供款一般都供幾年就完
由其後生仔買1000蚊就幾十萬人壽
所以先會話回本咁撚慢

月供匯豐好過
年年有息收，又可以隨時放

贊同。

「儲蓄保」係投資。你死咗，都係賠返你現有金額。（好啲嘅，可能賠你供咗嘅金額，即係點都唔會多過你供。除非你嗰隻儲蓄保真係好高紅利。但應該唔會有。）

「危疾」就有啲似拎定筆「人壽」出嚟。你差唔多死嘅時候（因為通常去到末期先拎到錢），就可以拎筆錢去睇醫生。「總供款」通常少過你「保障額」。你可以當係儲定筆醫療錢。

「人壽」就當係最後一份禮送俾後人。唔好諗住自己享用用

月供盈富基金已經完爆個plan 平均每年回報8%
同樣input 廿年已經講緊接近5倍收益 三十年更加講緊10倍以上 諗唔明做乜要買哩d plan 不過哩個世界總有戇鳩嘅放心俾心機揾食 不過行遠d喇

正常一定揀年期最短 人壽又好 危疾又好
d錢唔滾 根本冇9用

儲蓄保 係比好大洗既人 回報低
3-5年期係極限 你攞返比個本多有回報
起碼7-8年 講真定期好過佢
之前on9 銀行無定期plan
做左個3年儲蓄保 起碼第7年先回本
屌
如果真係要做長年期 要同 醫療 危疾 人壽有關
如果無 只係儲蓄會好on9 浪費晒啲錢

每個月供1000，每年供12000。你去到第5年回到本未？如果條友死咗，可以拎幾多？

如果條友cut保單，又可以拎幾多?

多過供咗嘅錢，定少咗供咗嘅錢？

首先 我唔覺呢種plan有幾customised有幾繁複佢要做好耐
第二 我地見過一次就買 無約佢好多次
第三 供左半年 簽左張單我都唔知bonus有幾少
第四 我唔知係咪佢好有心plan既單就實個個都要比錢買 我覺得plan完睇完無買到既大有人在

但我買左
明買明賣我都無話佢叻我
佢亦都有停供呢個option
實在唔知我係點樣呃左人

你可能呃咗agent個心。

但佢仍然有6個月佣落袋。

重[url]網址[/url]一定拎多

拎幾十萬定拎你供既錢多1%就睇你個儲蓄成份

幾年回本就睇你人壽賠得多唔多，愈少愈早回
5年差唔多手女女陳一%卡月土孽土 長

儲蓄保
諗起18歲嗰陣戇鳩鳩咁買過
要供5年嘅
開頭供咗兩個月冇咗幾舊水
諗起打後嘅日子都要幫份垃圾打工
個心好唔撚鋸
嬲到cut撚咗
到今時今日都覺得自己呢個決定太撚醒

有冇好心agent 留tg 打救吓大家？

Lm本身都考慮緊

我諗班agent見樓主cut單會笑鳩佢多d

一年36000

其實每月2k好多咩 當比自己儲錢囉

得罪講句 班agent自己根本都唔了解d plan
上兩堂training 學吓點sell嘢就以為自己識嘢
不如乖乖地坐低睇清楚份plan 先同人sell 喇

真 除非你真係等錢洗得好緊要 連2k都無
我呢家供緊3份 2份5年 1份10年 迫自己儲錢 又無咩所謂既

可能有d買家仲叻

幾個月前cut 左
老豆老母以前唔識 細細個幫我買
雖然每年都係供幾千 但供左十幾年
到依家連本金50%都無
仲要份野係要供100歲

當初揀得儲蓄保，就緊係儲錢啦，個個話走去供股票仲好，點樣比較姐 一隻高風險一隻低風險，賺得多又話風險高，少回報保本又話垃圾
供唔夠兩年，人地agent要還錢比公司唔講姐，講到agent搵你好多咁

唔會囉。我啱啱agent俾咗一份所謂人壽儲蓄保俾我睇。

每年供一舊錢，供5年。保證金額要到第19年先回本。

如果死咗嘅，就多大約供款嘅10%。

連登個個股神黎 淨係股票股票
分番開投資同儲蓄啦 大洗既人呢兩千只會洗左去d垃圾到 如果係閒錢既你根本唔會care
上面仲好笑 中間係唔拎得啊 但問題大洗班傻仔連呢2000都唔會儲到 談何供左n年想拎 但拎唔到

依度真係好多agent

邊間

恭喜啦 慳返15年 200蚊

好波，買返張term平好多
差額攞嚟供滙豐唔好，起碼真真正正係資產

咩係term btw 資產

無儲蓄成份嘅保險
不過cut得咁狠，可以過幾年先買
後生最重要係儲會產生穩定現金流嘅資產

等睇保險狗話買股票有風險

買儲蓄保唔係問題，但未供晒倒貼反比保險公司呢下on9

驚買股票咪做定期囉 真係諗極都唔明點解要比保險賺 痴線

保險公司執都應該未到hsbc 執

Too Big to Fail

次次睇呢啲post都覺得好多人好慘，有啲就供2，30年太長，有啲就聽連登仔鳩up供幾年都走去cut.

首先講下買呢啲儲蓄保識揀係唔on9得晒。
第1，供款一定要揀年供，年供比月供回報高10%左右。
第2，年期有咁短揀咁短，超過6年就咪撚揀，年期越短irr越高
第3，其實呢啲plan係有得部份退保，即係有需要可以拎一部份出黎，當然拎完回報會低左
第4，cut 單前你應該要諗下係咪等你每年供個保費救命，同你未供嘅保費要有幾多回報先追到你cut 單個loss.
第5，呢度好多人叫人買儲蓄危疾，其實個人覺得係最on9, 好多人話中危疾有舊錢醫病其實係錯撚晒concept, 醫病果度應該係醫療保險，危疾其實個額好細，同埋好難claim得到，早期危疾賠得20%，驚危疾應該買定期危疾
第6，係連登討論儲蓄保險係晒氣，講到買左保險就唔可以買股票，點解唔可以2樣都買

點解我有份150萬15年後俾返300萬你

🤔真係on 9?

我供完保險十年後啲錢可以1炮買樓

咁你又錯喇，保險公司既profit margin 係高過銀行好多，唔係既話銀行又點會撈埋保險

A4 紙換銀紙，銀行呢類FI 要盡社會責任，某啲業務/地方明知蝕錢都要迫住做，但保險係冇呢類限制

有cash value 既九成係搵笨，除左中人壽某啲plan，有啲係離譜

其實都OK
真係硬儲會令自己洗少左錢

自己供緊份儲蓄保，逼自己草錢，放係銀行一陣身痕又想洗，情願諗遠d，留比下一代，自己辛苦d，好過佢辛苦

利申：未懷孕

點搵笨？俾10年150萬 15年後300萬cash

無一大舊本金買咩定期 我老母長期拎100萬做定期 d息先夠去次旅行
後生有無咁多本玩

未on 9,我十年前供完嗰啲啲好似你咁夠養1.5條旺角開茶舍嘅女

全保證？拎出黎望下等我學下野啦，講緊powerplan ? Terminal dividend? 望下保誠隻EGS先？

保監因爲一隻plan 投訴過多整條GL16 比你嘆呀，明未呀

Fwd

300 萬有幾多保證幾多非保證？拎黎望下

冇咁多，只係供左既供款x十幾倍到

供15年on9
有得日日屌保險雞就唔同

自己check 10年供斷之後5年內唔攞之後

你咪理，我10年前好似樓供嗰啲幾份而家有2百粒＋全海樓一層

未計新嗰啲15年幾份＋股票牛熊

咁all in aia 股票仲好啦，10年升咗幾倍，未計息，aia 股唔掂你啲非保證回報都唔會有

我都咁諗 宜家月供股票中

樓點都供完佢，怕被揾笨就其他自己投資，衰咗仲有1.5條茶女

危疾呢
買左多重保 同一份term 計埋千六蚊一個月

笑死，保險狗個個話自己買保險買到發達

你依家住淺水灣？

冇錯，買保險股一定好過買保險plan

遊艇會區，非保險自己check 我啲post
單係fwd 10 年 15年保証

咁都唔爆佢出黎？

我嗰個冇人壽，10年供15年倍

幾百都蝕到入肉
仲買咩股票

恆生?個時開戶口又係講保險.但我無理過佢

做得好啊
之前都試過唔知做乜鳩供份保險
跌5000好過泥足深陷
另外果份十年期儲蓄保仲有兩年先供完，真係好難
仲有五年期果份終於供完

其實如果供到某個數可以用保單黎借錢

應該冇咩人知

比如供左10萬可以借到8-9萬 仲要好低息

重點對你份保單完全冇影響

我媽入院次次私家claim 佢9成好食好住
得閒body check
真係2睇

咁佢目標係儲錢咋嘛 要高回報咪買股票 又要低風險又要高回報 不如開個金庫比你任拎

有種人唔會諗未來
而家都唔夠錢旅行買衫，仲講咩睇醫生

借錢唔駛還？低息？我見到7厘息噃⋯

你唔覺得自己供嘅錢，竟然要當係問公司借錢咁拎返出嚟⋯係一件好on居嘅事咩？

嗰個係我老母雖然我都有，high親都可以入養和

睬

我嗰份係Prudential嘅。你嗰份講到咁好，邊間保險公司？我想睇睇個plan。

張單我諗你有事死左對你屋企人都有d幫助

當然最好唔好啦

600你覺得對你生活有影響嗎

屌你地，我講咗10年15年個fwd plan 冇人認真理

即係供10年，第15年就有供咗錢嘅1倍回報？

你講嘅係加埋「紅利」定只係「保證回報」先？

如果報證回報，可以研究。邊間公司？

咁我情願prefer佢求奇玩個5年保險/月供股票/是撚但
再拎出黎玩定期 咁應該最低風險
如果唔係大洗班人可能連本都無

搞清楚入院claim係醫療住院果part，啲agent個做法係幫你整一個basic plan+醫療同一堆rider

當年保險真係幫你唔到
以前啲保險產品唔似而家
真係可以無皇管
而家一條GN16已經安全過用安全套

保險佬最仆街係唔會同你計通脹
好聽就供十幾年回本 但「回本」係十年前個數
跟住佢地又會講你唔儲都會洗左去買野去旅行
屌我至少係買到野享受過呀
唔係放左十幾年蝕通帳喎

同埋唔好唔記得
三四十歲係人生最多機會用錢
做生意呀結婚生仔
你呢段時間拎唔到呢舊錢
到你差唔多退休多舊錢都真係晒氣
除非你一開始已經諗住留俾啲仔女就另計

屌你。。。。講咗n次

我知幾間都有，包括銀行
真係有時間既，睇多d做比較，都可以係半個專家

其實我本身已經覺得要靠買保險黎儲錢依個概念好撚on9
唔係人地逼都唔肯儲錢d人根本點逼都係冇撚用

認真，我十幾年前好似樓咁供第1份8年約1千（其中1份）
8年後都忽然有十幾萬，嗰一下忽然，真係好surprise
(我有好q多份的，所以今日十幾年後有幾2 3 百粒cash 再loop，未計對海樓cash 股票）

其實你可以search 紅利實現率
咁你就會知道邊間做到幾成，邊間吹水

的確 不過如果唔肯儲班友連呢少少都儲唔到 老左真係等乞食 同埋我自己覺得供幾百 15年呢d真係好廢

是旦，反正我想講唔好睇少呢啲保險，個
忽然

有舊錢 真係鼓舞
十年後人生失敗至少有10萬（樓豬個plan ）
我姐十幾年前屌9我話唔好供
佢之後落難我幫咗佢幾多次

樓豬都唔覆，個post 變咗質 afk 了，
祝佢好運

係

只有週年紅利睇，冇終期紅利

我都係。仲要俾買之前降低咗0.5%

保監局度睇？

都係既，忽然有舊錢的確好開心
好似bonus咁

平時出糧要買咩交租等等，好多人都儲唔到，或者儲唔到
好多時都係靠年尾bonus一炮過儲一筆

認真，有咩好surprise
你唔供呢舊錢8年後都一定有呢個數
你都識講你本身有樓有股票
根本呢舊錢對你黎講可有可無
唔係唔買得
不過買得大又供得辛苦
買得細又好似你咁十幾年得個少少錢（對比你有既）
食之無味 棄之可惜

終期最伏，好睇公司投資回報

唔係唔覆 忙緊

巴打你個經驗都好勵志
其實我真係唔係無錢供先退
都話改左每個月入落年半定期
Concern係15年後先拎得番 呢10幾年有需要又用唔倒

我機乎all in 所有嘢，身上每月得好少錢，每日都至少。。。好似。。。好努力揾錢

十年後發覺我原來有好多睇唔到嘅錢，

你而家俾我cash out 我1定亂溝女亂用錢笑9人
亂買名牌衫

我而家係得閒請女女去食千幾蚊嘢，
送幾百蚊嘢，尤其godiva switxh 遊戲俾人
有勁可憐嘅人捐幾千俾佢

自己check

聽你口吻就知你係保險狗
咩有舊錢好似bonus好開心呀？

舊錢係辛辛苦苦等十幾年得返黎
仲要蝕通帳
當你拎黎交租 十年黎個租貴左幾多？
可以交幾多次？

我都有，1年一炮，半年一炮 個10年15年plan
十幾萬咁俾，仲要cash
之前啲百粒俾人夾去銀行簽名入錢

。。。唔講啦。。。。on 9有樣睇，，保你老母
唔睇我歷史回啲post 講乜就屈9人

如果你意志咁堅定儲咁多年錢，又唔手痕用左
就唔會當初儲唔到錢咁大洗
然後想儲錢，講一次就買左保險，連回報都未清楚
再然後半年後又cut左

唔係話你做錯決定
只係有欠考慮
定期唔係壞事，都支持你既
最緊要堅持

我話保險狗唔係覆緊你喎

你自己戇鳩
你開多個銀行acc 每月放1兩千去供股票一定唔只
個問題係你fing 錢姐
唔等於儲蓄保險值得買

如果你要辛辛苦苦儲個幾百一千
真係唔好儲啦
留返買糖食啦

我係話辛苦等十幾年呀保險狗 睇字啦

有乜好做？
有樓有過車（俾我屋企人玩，撞咗）
又唔想買Frank muller 隻moon phase（好on 9，有手機睇乜錶）

有乜做？得閒請人幫人好過

多謝你啊巴打
我就係衰衝動
做得唔夠多research
如果半年前知有零存整付呢種product我就唔會買呢份儲蓄喇
以前以為起碼幾萬起

恆生連張提款卡都廢過人,脫皮

黐線講真話＋問人個plan 俾狗咬

Afk la

再1次戒上論壇

儲蓄保用係自己到就真係好傻，同綁住自己有咩分別

一係供比自己個小朋友我覺得就抵

最後一句。。。
我喺氅少個post 話我有2張普通咭，1張大學1張普通
每張30萬額
叫銀行減到10000又谷返上去

所以我唔明點解笑9人啲信用咭

咪話你咁辛苦囉
睇字啦
等個一千幾百十幾年，日日望住d錢幾時返
如果你咁等個每月一千幾百錢黎洗
仲叫你儲錢，真係無陰公

to樓主

呢萬零蚊唔好再諗喇
零存整付我都唔太建議
玩下月供股票 你搵到5-8%股 息滾息 長遠計先係正路
惟有息滾息先可以幫到你幾十年後退休
剩係儲就真係收得皮 輸通脹

樓豬，我白手的，冇人幫

保險狗唔係講緊你喎
你自己get錯 睇返個句我回覆緊邊個

迫自己儲錢唔係咁嫁
最好係借盡稅貸之後拎大約8成來all in 823 / 3仔
之後個個月還你想儲果個數

Sor 個post太多人秒回

夠保險儲錢咪就係幫保險公司儲錢

最多賠幾多先

我儲得錢就預左要睇住自己條數架啦
唔通自欺欺人當無供過
突然覺得「多左」十幾萬好開心呀咁？
你都識講供得少咁我供黎做乜仲要蝕通帳

好似另一個巴打咁講佢供得多
年少時好辛苦幾廿年黎有幾百萬
就咁睇下你覺得值唔值啦
好個人既

31 歲 ，岩岩女友個家姐 同我傾緊份 aia危疾加住院 連人壽計劃...要一炮比兩萬，要供25年，佢話可以幫我比住兩萬，個個月我比番千七蚊左右佢就ok ...

你未買都仲有得考慮

你買咗邊間呀
你一定係冇比較咁多間嘅年金
你話"要用錢既30歲果時結婚生仔就反而無得用"呢句
就知你冇了解清楚全HK最強年金plan
想了解嘅 係我之前啲post 搵我

而家cut 左都好叻女, 好過你過多幾個月, 幾年先識cut

想買...因為覺得真係有需要，自己都係做護理呢行，而且一個月千七 而家我比得起，未當儲錢 為未來...

多重保賠400k hkd
term就700000k <<呢份都係幾舊水

最貴係份多重保 賠400k 但供成千蚊
但有得賠原位癌同 claim幾次

所以咪話有班人，供得少又覺得無用，但又講到好重要，每個月少左1千好慘咁
又擔心突然要用錢點算
如果唔儲，連cut單既錢都無

買股票定期保險點解一定要選其一？
股票都無人會叫你買死一隻啦
月供一千蚊，真係洗到剩一千？

唔辛苦又儲到錢既勵志故事，真係只有富2代

俾個建議你
如果你真係要買
住院要同所有單分開
因為如果連埋一齊，當你中左危疾時你既住院會同時無左

分開買價錢應該唔會有分別

你意思係 30幾萬唔重要既話就可以繼續？
股票我當唔望佢升 想收下息 等錢洗時都可以realise左佢
但touchwood幾年後想拎保險份錢出黎 就傷過股票 （頭幾年唔會平出）

其實你地係咪冇比較過咁多間唔同公司嘅年金plan
個個都話冇得攞錢 其實唔係
想了解嘅 係我之前啲post 搵我

做醫院？
長做醫院既話唔駛買

保險狗全面進場

係咪convoy呢？

唔係...我做NGO 老人院

講抵唔抵既話 保險一定唔會抵架喇 因為佢要養一大班人
如果你身體健康無病無痛都唔知開心定唔開心
你可以自己計下~6%複利要幾耐搵到想要既回報

你女友家姐做保險？
儲錢可以自己儲先己投資
25年真係人都癲

現職broker話你知 saving plan係冇用除非有多餘錢幫小朋友當儲吓 一係就一筆過買nominee 每個月收息 收兩年勾出黎 再賺吓價位

市場上低入場費嘅guarantee plan 得3% 但而家出面全部做緊4.5% 不過at least 5年回完本走得 但要碌大起碼等20年

我都係自己一份CI 一份ilas 自己揸返莊 不過都係用多餘錢買 冇多閒錢就買份medical CI就算撚數

多重保危疾呢

一係富通隻168 一係安盛隻愛護同行 其他Ci不了

前者有多重還原保額同包168隻同原位癌+良性 隔3年復發 仲有額外60%

後者確診就拎完一筆再額外每個月拎到5%保額 當生活費 隔一年復發再有得claim 90% 同頭十年有額外50%

但好撚貴
保額又少

冇錯喎
係迫到你幫人儲錢囉,而家咪儲左12000比人囉

搭單加多句 聽人講買定期CI 小心收尾幾年 過咗55就唔會受保加包好撚小病 同過40之後個價 好撚和味

仲有d錢係拎唔返 當你30供到55 25年中間月供500到600 會係幾多 個額連一次早期都做唔到咁濟

sunk cost is sunk呀

其實當佢投資工具就真係碌柒，失晒預算
我自己都有供緊兩份有cash value既保險，每個月加埋2k到，已經包咗某啲rider，例如醫療，住院現金之類
我本身供就係想買份保障俾屋企人，如果第日身體健康，就當留少少錢俾仔女，我預咗蝕通脹，保險公司提供咁多年既保障都係有成本既。
呢啲要供就趁黎生，供完都係3，40歲，之後買份term life/危疾直到供完樓，仔女岀身。份so called 儲蓄保就正式成為普通定期，攞唔攞隨你

純粹分享下想法非agent亦非呢行

23歲 唔食煙月供700 已經有50 60萬保額 60萬夠嚴重疾病 平均末期 手術加化療用50 到60萬 心臟病就60到

買medical 其實真係撞彩睇你咩病 同要好好好小心揀plan 不過多數係claim 唔足

但claim medical 千萬要 用公司果份claim完 再交信去personal 份medical先 會claim 得足d

屌 咪就係 連登成日撚人月供
點解唔可以又有保險 又有定期 又有股票？
再講 15年儲蓄保 點都有啲on9.
不過估唔到講咁奈無人提 fwd 啲儲蓄保
Wealthree 2 pay 3 , 賣到斷市 係連登啲小朋友話人on9

根本好多小朋友 望到儲蓄保三隻字 就9up

人地sell得你 好心就上網做吓功課 對吓plan 自己有得揀份illustration 出嚟都知好定唔好啦 明明有數得計 自己懶就賴人 唔撚通買樓 又人地隊埋嚟講兩句又買咩 我就唔信唔會做吓功課

驗眼

原來咁多人對儲蓄保險有偏見
市面上依家係有供5年 第6年就已經賺緊錢嘅儲蓄保險
正正常常嘅儲蓄保險真係比呢啲 供5年 再等5年 先回本嘅垃圾產品害死

利申 保險狗

30先買

咪貴多200一個月 CI 每5年 跳一次到啦

根本有d已經第一年都賺到 第5 6年走人都得 不過大額姐 啱d 0知識理財又驚有風險嘅係

過十年嘅saving plan 真係俾狗買

其實d佣差無撚幾 係班傻9 aa 自己唔做吓功課 上面叫你推邊隻就走去推邊隻 叫緊你推緊係幫公司執最多嘅垃圾plan

儲蓄5年已經係極限，供完唔用可以收息滾大佢，有需要直接拎哂出黎
15年真係由後生供到中年，呢個世界變得咁快，分分鐘到時銀紙都變廢紙

供5年都夠皮，點會供15年咁耐

第一年都賺就真係未聽過
我公司最短都要供三年第四年開始賺

我同女朋友都供緊愛護同行第一年都係23
不過第一年比個保險狗水左買左d垃圾 下年cut晒佢淨供愛護同行算

儲蓄型危疾可以點儲錢? 派100%非保證都廿幾三十年先breakeven.

但要基本20萬先得 真係適合d 0知識理財投資又有閒錢 啱啱結完婚嘅人 到個仔讀小學拎出嚟 咁上下

其實買得儲蓄保險 係要自己plan定將來 d閒錢拎到幾多出黎 幾時會結婚 幾時會生仔 而又有需要用到d錢 到個plan啱完 又影響唔到自己生活 應該唔會適合懶人

咁人地保你廿幾年，你當蝕通脹買保障lor

其實你掉轉諗 用果筆錢又唔會影響到你生活 當買個保障 又唔會有需要拎到出黎 但萬一好彩 無事發生咪拎到出黎 唔好彩咪供到一半 有事 以後又唔洗供 起碼叫保本 買term life 一黎保少好多 二黎 過咗55 你點買？ 仲要咁貴

唔好斷 市面上係得愛護同行同 富通168 買得過

Aia 宏利 果d 狗都唔會屌 aia係 唔撚包中期病 記住

咁解我唔儲蓄plan搭定期危疾? 又平過你，保額又大過你

你以為55 65仲有得買term CI?

係呀，愛護同行一定供落去，但果陣佢除左愛護同行仲執左一大堆咩人籌、癌症果d比我，未諗清楚就比左錢，埋單12k一年下年就諗清楚雖要d咩 cut晒佢

其實一千幾百咪當儲錢囉，你地連一千幾百又想一千變一萬，個個都係窮撚思想

送㗎

睇番張保單有d唔係

定期好多唔包架原位癌已經唔包

年率有幾少 追唔追到通脹？

好多人買term CI 唔撚望清楚係咁 只能夠講收尾幾年

Cut CTII/CST 頭20年多100%?

你買果幾十萬保額到你2，30年後奶野剩低幾錢? 我5% irr run 2, 30年有冇奶野都拎到多過你保額嘅錢

可以續保到7x歲
我拎供啲錢去run 20,30年多過你個保額呀

咁你又cancer 完又心臟病 又中風我不如死咗佢

咪話咗90%還原保額2次 同埋有60%額外囉

望返我上面講 同埋term CI 淨係保得嚴重 40種

買保險無問題，係一d 突發事情上，offer一大舊錢
但唔好儲蓄同保險溝埋一齊
最好組合，term life + 危疾+醫療 + top up/mid high end medical

岩岩出黎做野 咩都唔識 就簽左份月供5百幾蚊 供10年 但計埋紅利都要16年先回本

供左半年係唔係應該cut

你中咁多次危疾醫返都晒藥費啦，有幾多人claim過咁多次危疾? 保障個原意係用最少錢買最大槓桿，你供20萬得果幾十萬保額已經偏離左啦

我19 20 歲嗰時都中咗伏
要供20年,最小10年先可以回本

on9仔有樣睇

多重保無用

我就諗緊
一年供差唔多15k
供20年但得500k美金
買左無耐 諗緊cut唔cut
另外買左70萬保額 term

你問我奶完淨返幾錢 咪答你仲有幾多囉 如果你買term 中完 睇下想補多份得吓得唔得囉 如果早中期中咗 你term到時咪又係冇得claim

你買股票賺息蝕價咪又係輸 屌你以為自己好撚醒

扺撚死啦柒頭

2-3年前寫既兩篇文

多重危疾陷阱

儲蓄保話語 拆解

大家清清concept
現行市況
多重危疾貴單次儲蓄危疾3成
而單次儲蓄危疾又貴純危疾既300%-400%

危疾其實只係安家費
真正幫到你渡過難關係一份有用既醫保

之前有大病,先至去買保險
買左18年危疾,加我20%LOADING, 15K一年
再買埋月供醫療,加我50%LOADING,8K一年
我都諗緊好唔好CUT鬼左佢, 已經比左兩年錢,唉

加loading 既原因有無得改變

果陣信左個朋友幫佢買左份宏x赤xx要供15年，而家供左2年每年24k果陣18歲啱啱返full time畀佢氹話咩攞錢攞到100歲又叫我趁候生開始供而家勁後悔
有冇巴絲教下我應該點

其實已經醫好左(應該話已經切除左),買果陣就話過多幾年無事可以appeal

2年保費係sunk cost ，因為你當年唔識野

不如向前看，你剩番13年慳番果13x24k = 312k
你有無辦法/信心做得好過儲蓄保個回報?

自己有信心打贏儲蓄保，就唔使再用e d plan

搵番個agent
叫佢幫你諗辦法搞低番個loading
問佢internal guideline 要等幾耐先可以appeal

就當佢答實要兩年,但都唔會膽保一定降到
所以我先諗係咪CUT左佢一了百了

我本身個人唔大洗，屋企又冇負擔，假設揾一萬可以淨6千咁上下，但對理財同投資呢啲冇乜概念數口又差，聽個所謂朋友sell話咩年年派錢又話大左都有舊錢拎得返以為實冇死又儲到錢就買左而家見識多左先知原來份野咁困身仲畀我見到sell我個朋友不停去旅行再打探下先知原來身邊不少朋友都有幫呢位保險frd買保單

邊個agent 偷偷留下負評

你試下去第二開搵日投保過，睇下有無得唔使加loading
第二間唔使加loading
咁你可以叫你個agent 收皮

不過你比兩年保費，危疾佢收左大部份佣
都唔會太在意你既去留

過10年既垃圾plan cut啦
好在只係供左半年 重要500一個月

睇機會成本

不過講真，宏利e隻plan 15年係好廢
IRR行到第20年，預期都係得2.x%

你齋做定期都應該贏

基本上唔得...但比個機會儲錢咁我解。所以我先唔會買

咁係咪應該趁未畀第3年錢cut左佢拎去供5號仔好過

Exact7ly同你同一份 一樣2000

你cut得快我瞢到爆啊供左2年以後有朋友做保險我都唔會信

我有買
天生有病, 正常terms 要比多三倍錢
得呢啲儲蓄plan肯保

我供1000$十幾年都覺得好肉赤

本身個人儲唔到錢就儲唔到錢 買咩都冇用

雖然保險佬唔抵爭但你都講得啱
我姑姐供完份保險唔知幾多年啦
家陣五十幾歲 前排驗出大腸癌 唔等公立 直接私家醫院睇然後claim保險

我都供1000蚊一個月，少少錢咪當15年後比個bonus自己囉，1000蚊兩個人食餐好啲都無左啦，你做多幾年野就會覺得1000蚊其實真係好微不足道
不過唔買都無損失嘅

agent口中年年派錢咪係個本拎出黎派畀你, 果舊叫coupon, 呢d plan假設你完全唔拎再派100%非保證擺2,30年先有irr 4%-5.x%

我講緊係個保額會貶值, 危疾賠舊錢唔係畀你醫病, 係畀你做生活費, 你50萬保額到2,30年後咪得返值20萬, policy 啲term又唔會update, 到時都唔知出左幾多新產品, 我買住term ci儲起舊錢買新野唔好? 如果你預你20, 30歲就中幾鑊危疾咁你就真係好有需要買

同樓主同樓上都一樣
係咪宏利個赤XXplan
第三年開始每年派返幾千蚊咁

而家同女朋友一齊供左3個月

啱啱睇返，我而家cut好似有雞水咁多拎得返cut唔cut好你3個月都唔算蝕好多

好似好多人都係買宏x個赤xxplan大拿拿15年真係唔想再sponsor佢地去旅行聽日就去cut

大家都呻好貴, 大家都係fg
個陣聽到每年都得到幾千去下旅行拎到100歲好似幾好就簽左

近排同事都有叫我不如買下月供股票仲好

恆生？

Cut又覺得好肉赤 唔cut又好似好on9

唔係第一年就已經會派錢咩
3個月仲唔係好痛
Cut唔cut既意見呢度都有 你睇下個post衡量下啦

唔俾賺息又賺價咩。講到股票好似只係得賺息蝕價咁。

如果講可能性，啲錢突然有需要，或冇錢供，要cut保單，咁係唔係唔蝕先。

一供供15年嘅話，你可以確保呢15年冇風冇浪咩。

1000月供都要拎出黎用 咁就咪投資啦
乜你股票低位拎出黎用唔蝕？實賺？
儲蓄保都有風險，咁你美金定期都驚美國滅國？
又想高息低風險又想隨時拎黎用，呢個世界邊有咁著數

原來銀行咁鍾意係人哋初出茅廬嘅時候
氹人買儲備保險
但係唔識投資，佢焗你儲都ok既
利申：己供完101%，十年，但無再買

儲蓄保，如果頭嗰幾年要拎出嚟，係唔係100%蝕硬先。

但股票可升可跌。冇話100%賺。但一定唔會100%蝕囉。

從來都冇話買儲蓄保有問題，但如果連平時供款能力都有懷疑嘅人，係唔係應該更加適合一啲彈性大嘅投資產品。而唔係一開波鎖你十幾年嘅「儲蓄保」。

你真醒

同埋呢，你嗰句似乎一開波已經假設股票一定係低位放。

如果係高位放點呢？

但「儲蓄保」頭嗰幾年，未到你平手期，你點放都一定蝕噃。呢點會唔會更加係一個重點先。

上面好多巴絲都講，你有多餘錢，唔等住用，你咪可以買儲蓄保囉。但如果條友本身已經每月都係掹掹緊，呢啲鎖到咁死、彈性咁低嘅「儲蓄保」，係唔係真係適合佢地先。

幾年前23歲買左醫療人壽保, 供足就27萬左右, 供20年, 醫療保額50粒
50歲唔玩提款就有~52粒, 55就~59粒, 60就~68粒, 去到65就78粒, 記得7X有90粒+
當供份私人退休金不過到時通漲都輸了

美國滅國嘅機會有幾大？保險都係計可能性啫。

你講得啱，就係唔會有一個產品咁著數，所以要買呢啲產品嘅人，咪要諗清楚自己要乜囉。

唔好亂聽啲agent講，話呢隻好好㗎。會有幾多錢回報。但又唔考慮投保人嘅生活習慣，佢地係唔係承受到供款期長嘅保單。

又咁講，保險公司要計埋假設你中間未供曬但又要用呢筆保額嘅風險。

所以人壽或醫保要考慮埋你係會俾得少，但令得多嘅可能性出現。

唯一會買有儲蓄成分嘅保險係儲蓄型危疾，
因為目前市面產品嘅條款仍然比Term CI 好，回報未必吸引但我當係資產配置嘅一小部份。
其餘醫療同人壽都係買Term.

買保險量力而為，
人人需要唔同，
飯都無得食就唔好亂買。

Sad but true and funny

而家蝕左12k好過之後睇住幾十萬蝕通脹又攞唔到

若果樓主唔大洗，月供藍籌回報唔會太差，當突然要用錢時可以轉出黎

若果大洗應該檢討自己消費模式，學下強制儲錢例如開個戶口只係儲，剪爛張卡password由屋企人管，係咪自己消費過度等等
我覺得買儲蓄保唔係幫到，到頭來過幾年結婚買樓要用錢一樣係攞唔到，到時喊都無用

樓上有巴打講得好啱，初初做野之後幾年好多時要用錢，lock 住10幾廿年唔係路

仲有，保險同儲錢係唔同，儲蓄保險提供既保障真係雞肋，我要有保障倒不如正正經經買份保險

我都買左呢份 叫Protect Elite Ultra 2 /加裕智倍保 2
有冇巴打comment下有冇做左傻仔 一樣供25年

聽完真係得啖笑 建議搞清楚先好講，唔好教錯人

我個人無咩草錢習慣
所以未grad之前已經買左 月供二千 當草下錢
供左差吾多四年

雖然之後有投資 覺得投資回本仲正
不過都洗濕左頭 就算

危疾係保障。你想賺錢既做咩要買危疾

經濟時好時壞，但保險費，從來唔會收少過

Fg買左份月供三千供五年後派息 呢種係唔係伏？

如果真係要買儲蓄保 就應該盡量揀年期短既 愈短回本愈快
就算供完3/5後又真係再無其他野好揀，再買多一個plan都好過你供15年

每有儲蓄保post都見到有人建議買咩股票, 真心想知咁樣講個D有無牌
投資建議咁易俾架咩
如果一個完全唔識投資兼唔承受得起風險既人見到呢D post就仆街了

真係供儲蓄供五年就夠

你有冇其他投資打算
冇嘅話五年可以照供

15年太多

月供股票同儲現金流 同準備買危疾保咁囉